【港澳台居民居住證】係咪用嚟收返香港人間公屋俾贏國人？

港澳台居民居住證申請資格：
．持有效港澳居民往來內地通行證（回鄉證），或5年期台灣居民來往大陸的通行證（台胞證）
．在內地居住半年以上、有合法穩定就業、合法穩定住所或連續就讀條件證明文件。

常見濫用公屋行為
．丟空單位 (或逾三個月非經常持續居於單位)
．分租或轉租單位 (不論有沒有租金收入)
．在單位內進行不法活動 (如聚賭、藏毒或藏有私煙等)
．將單位用作非住宅用途 (如營商、貨倉等)
．虛報資料 (如入息、資產、婚姻或家庭狀況等)

若租戶嚴重違反租約濫用公屋，我們將不予警告，終止其租約。因違反租約條款而被終止公屋租約的前租戶及其18歲或以上的家庭成員，由終止租約日期起兩年內，不合資格申請公屋。日後亦不會獲編配至地理位置、樓齡和樓層比其之前較佳的單位。

嚴重違反租約行為包括 -
．把單位分租 (不論有沒有租金收入)
．居住在經證實的另外居所，或逾三個月非經常持續居於單位 (「經常持續」一詞按其常義詮釋，審理個案時以合理標準為關鍵尺度)
．在單位進行不法活動

就咁睇紅字係咪即係會當住戶已經遷出，跟住強制除名，將公屋家庭變寬敞戶踢去細單位？

單人住戶就當丟空單位，嚴重違反租約，收返間公屋？

係既話贏國家庭團聚又可以有大單位住
公屋輪候時間又快咗
如果班人因為冇咗間公屋返香港冇地方住而被迫留係贏國，班官又可以話香港人身體力行去贏國定居，做大灣區人
加快換血速度同時班官又可以話自己有效解決房屋問題

再加埋要人交贏國稅，贏國仲唔係大贏家？

絕對唔係
本身已經係專派贏國人同廢老
之前鉛水訪問已經見到

唔好傻啦，有間公屋梗係死都霸住啦，邊有咁易捉到丫。
（發夢有親戚屋企裝修期間租朋友個朋友公屋單位暫住）

收返香港人本身已經住緊既公屋嚟派俾蝗同一向只派公屋俾蝗冇衝突架

有張證姐係起碼係強國住咗半年喎，咁唔係姐係冇住間公屋超過三個月咩？

住公屋又有張證咪姐係提供證據俾港共踢自己出街？

咁咪話讀書公幹囉

香港人去大灣區，支那人來香港